# Python

## 목차

- [s = s[::-1] vs s[:] = s[::-1]](#s--s-1-vs-s--s-1)

## s = s[::-1] vs s[:] = s[::-1]

`파이썬 알고리즘 인터뷰` 라는 책을 읽다가

```python
s = s[::-1]
```

이 구문과

```python
s[:] = s[::-1]
```

이 구문이 다르다는 것을 알게되었다.

둘 다 기존 배열의 순서를 뒤집는 것은 같으나 leetcode라는 사이트에서 첫 번째 구문으로 쓰면 틀린 게 되고 두 번째 구문으로 쓰면 정답이 되는 상황이었다. 하지만 책에서 추가적인 설명이 없어 간단히 더 알아보았다.

```python
print(id(s))  # 140338575382464

s = s[::-1]

print(id(s))  # 140338575384512
```

첫 번째 구문은 배열을 새로 만들고 s 변수에 재할당을 하여 메모리 주소가 바뀌었다. leetcode 문제 조건에서 공간 복잡도를 `O(1)`로 사용하라 했는데 다른 공간을 더 사용했으므로 오답이 된 것이다.

```python
print(id(s))  # 140707976918720

s[:] = s[::-1]

print(id(s))  # 140707976918720
```

두 번쨰 구문은 반면에 메모리 주소가 바뀌지 않았다. 이 땐 배열이 새로 만들어지지 않고 s안의 값들만 변했다. 아마 아래 코드처럼 동작한 걸로 보인다.

```python
s[0], s[1], s[2] = s[::-1]  # (s의 크기가 3이라고 가정함)
```

비슷한 원리로 이렇게 쓰는 것도 가능하다.

```python
s[::-1] = s
```
